捕捉美國強勢股／Momentum Style - 6

不知不覺就6
好耐無上水

NVDA
XLXN
POOL
ATVI

全部都正數

Ark invest Big ideas 2019

ARK researches the universe of innovation platforms and their underlying technologies. On an annual basis we publish research highlighting the technology breakthroughs that we believe will advance significantly over the coming year. Here are our “Big Ideas” for 2019:

1. Deep Learning
2. Digital Wallets
3. Cryptocurrencies
4. Battery Cost Tipping Points
5. Autonomous Taxi Networks
6. Next Gen DNA Sequencing
7. CRISPR For Human Therapeutics
8. Collaborative Robots
9. 3D Printing For End-Use Parts

你之前有沒入NOW?
幫老媽子賣走少少，take profit

自己hold ZS
想入genet testing既股票
ETF 現時得ARKG 可以玩到

多謝大師兄分享,
呢排去完旅行個人懶哂. 要D時間消化下

lm

呢排冇咩心水

已斬SSNC

d 軟件股都係算啦...

日日都咁,冇計

巴打有咩貨

之前走晒TWLO, TTD, 原本想入番, 但都係等等

TTD 等pullback 啦

支持大師兄

Lm

最近好多leading stock都急回
睇來要等下 大家最近睇咩sector同股票

最近留意多左 IPO左既股票

隻人造肉食左識飛

呢隻太誇張
過左一個月 睇下d price action
最好就半年後，過左lock out 先考慮

5月升天

上次睇到 AMZN break out 緊，原來個大戶係股神公司。
而家睇 BABA 都 break out 緊。已入。

同場加影 QSR 可能 flat base break out，已過 earnings 可以靜觀多陣或 aggressive entry。
純供求 play 可以玩 QCOM，之前啲貨可能派到差不多，現可挑戰新高。
以上已入。

雷聲大雨點小，人造肉個技術industry barrier唔算高，長遠好難做到monopoly。(除非拎了專利)

Cabot wealth review

唔明點解咁少 views

因為較少人係canslim type/ 動力/成長股既投資者

好耐沒見你入來！最近有咩美股？
我等pullback 買返隻基因分析NVTA

打橫行用番 pocket 入都幾好

有沒入美股

無吖

Trump trump 出招 自己有貨 但不介意

只要支那仆街，真心沒所謂

跌市好阿 等左咁耐

呢樣真

今次真心撐硬膠兄
上星期不斷叫減貨
真係有料到

Zs仲有冇貨？ 今晚出業務

6月6日先出業績

我仲持有貨

希望早上起身，沒事！
有點怕收市前會洗

希望trump trump 制裁香港，焦土戰

餓死共產黨

真心覺得香港要死

股票新手 想問樓主咁多本書
邊兩本係要睇先？

圖勝
同一本書成為交易高手

多空 可能我遲d 貼一部分出來

多謝樓主

想買反d amzn 但沒咩錢

想問下樓主睇完呢幾本書仲會睇咩書？同埋樓主介唔介意講下幾多歲開始睇呢類型書同開始真金白銀落場玩？

上年開户口 玩options 輸到仆街

大學開始有研究 圖勝就2011年買左，睇到e+

睇返樓主d post，你係咪讀finance個d科？其實大學教d野對投資股票幫助大唔大？

不是，我不是讀finance
不過我有類似既qualification

thx

個市好似想洗市場可能怕沒deal

Mola mola

好耐冇入黎吹水

長倉要捱下，有啲痛

之前做 put 反而賺少少，今晚有無股無乜跌，反彈後要留意？AIG ?

RUN

個deal根本就唔會傾得成
stne好硬

有隻中左業績期急跌，輸$500

我早排忍唔住搏WWE突破都輸多過預期損失（1.5R, if you know what I mean）

我現時得返ZS

CSCO已止
仲坐緊LULU, FIVE, CMG
FIVE現視為normal pullback
LULU慢但係抗跌
CMG幾日前入

坐緊stne xlnx

1.5R ..你預輸1R？

你係大跌果時撈底？

Yup
衰在忍唔住喺財報前入左

27算唔算撈底？

想轉會了

聽日開市TTD 出財報

Yes

Nvta

由29 追到40
己經熄app 唔睇
除非巴老賣我先賣

你 STNE 由29坐到45.62再到26????

沒錯
原來已經26？

另外有追一細注40 個時有閒錢

下次試下跟住股價上移止蝕，至少能夠獲利
重拾升勢先再入場

走晒TTD

其實94年同95年美國 同當時 第二大經濟體日本 打貿易戰

95年日經係向上跌，而美國標普係向上升

如果歷史真係可以簡單重演，係唔係應該要Put A股／恆指，Call美股

其實上年中港因為貿易戰跌到仆街果陣美股好地地，唔明點解今次做乜跌咁急，可能真係因為太突然

係 第一日美股上返以為消息影響唔大 依兩日

應該係大戶開就會後覺得要掟貨

禮拜五大陽扯上去，出咁大個壞消息邊個估到，大戶起碼都要抽返上個裂口位比佢清貨/對沖，唔係咪蝕死佢地

冇錯。有時真係突發事件毀滅哂啲技術分析。

所以禮拜一見補裂口即刻止好倉反手淡倉

現時炒股票好似仲衰過 賭大細

Uber

第一個報名

想買收息股，而家考慮緊可樂，因為貪佢每年息口有増長，可以長渣幾十年收息。
不過我對其他收息股唔熟悉，所以想問有冇其他收息股好過佢？

大部分收息股就算REITS都好,扣埋30%頂多6%,大部分5.X%咋WO
定選擇BABY BOND?

同意，美股來講，儘量唔好用收息股！

可以問下03年畢業巴打

不變應萬變,
雖然E家ZS蝕緊,但自己眼光太差捉唔到低位,寧願放住起到等佢回

如去到某D位都要認錯
唔好咁硬頸

xlnx企得算硬

呢隻10週線有明顯支持

勁到呢
利申 有貨

依排個市一大跌 就入貨

幾好
好似中型股 housing material 表現都幾好

呢種係強勢股既表現

利申 :有貨

前排118走咗

多謝G持

fat fat

118 你講邊隻股？

Btw，巴打有沒研究Ericsson 5g業務

XLNX

我冇咩點研究住，最近都唔太得閒
但呢幾個月比較ericsson同nokia嘅股價表現
同埋睇過下啲分析，都覺得其實ericsson應該會更好

好似係佢啲技術係好啲，而nokia只係因為佢專利真係夠多同埋好早就plan定發展5g基建

我都想睇下各位意見有冇研究開嘅巴絲分享下

下半年或者下年開始佈處下5G嘅股

我都想搵5G既股
Internet of thing
AI
Edge computing
有咩股票係有呢幾個concept

Btw 半導體sector 最近表現好差，但AMD好似股價表現好左

AVGO

Boarcom突破左， missed

最近高息bond spread 擴大 大家小心

有沒巴打成功沾空港股ETF賺錢?
諗緊想short FXI

巴打會唔會買返xlnx?

睇定啲先
我都唔知應該幾時買返，因為佢120蚊上面應該幾大壓力，太多蟹貨

YANG效果會唔會好啲？

我個人不太like inverse ETF

同意，XLNX要多d時間整固

編按：CBinsights 日前出刊針對 5G 對於20大產業所產生的影響《5G & The Future Of Connectivity: 20 Industries The Tech Could Transform》，

首先必須要知道，5G是什麼。一句話解釋就是，更廣泛的鋪蓋式網路，並且包含了更快的網速以及穩定性。當然其中有許多更深層的含意，這邊不另外進行探討。但5G這個因應物聯網（IoT）設備數量的增加以及數據量的增加而開發出來的新時代產物，所影響的不是只有科技業，而是目前市面所看到的大部分的行業。從醫療保健到金融服務再到零售業都會受到5G技術的衝擊。

1. 製造業

5G技術能夠幫助製造業的生產運作變得更加靈活並兼顧效率，同時提高安全性並降低維護成本。這將使製造商能夠利用自動化、人工智慧、AR（Augmented Reality）以及物聯網來達到「智慧工廠」。

透過5G行動網路遠端控制、監控及重新配置，能夠讓機械及設備自我優化達到生產線及整體規劃簡化。此外，下一代無線也有機會提高AR技術運用在製造業，因為5G網路持續提供強化的網路品質，並支援所需要的高頻寬和低延遲。這意味著，在工廠的環境中AR可以支援培訓、維護、施工及維修。

例如，位於愛沙尼亞塔林（Tallinn, Estonia）的愛立信（Ericsson ）工廠採用AR技術來進行故障排除，以降低故障成本並減少生產停機時間。據報導，採用AR技術可將生產率提高50％。

隨著5G越來越成熟，將會出現更多的製造商使用5G技術。三星（Samsung）和AT＆T在德州奧斯汀（Austin, Texas）合作創建了美國首個以製造業為主的5G「創新區」，來測試及展示5G如何影響製造業。

2. 能源與公用事業

5G可以為現有能源產業的生產、傳輸、分配及使用帶來更創新的解決方案，並且有望發展出下一波智慧電網更強大的功能和效率。5G技術能夠透過低成本來連接並集成許多未連接的耗能設備，將會改善電網監測並使能源需求預測更加準確，讓能源管理變得更加高效率，從而降低電力峰值和整體能源成本。

除此之外，5G很明顯地延長了電池相關設備的使用壽命。這使得大規模部署物聯網感測器能夠成為能源產業更實用的解決方案，來減少成本並提高安全性。舉例來說，在5G的環境下使用無人機監控及資訊傳輸，能夠大大改善電網正常運行時間。僅此一項就能夠使成本降低30％。

不過，5G設備本身也是耗能的。

3. 農業

全世界的農民正在使用物聯網技術來優化整體農業生產過程，如水源管理、灌溉施肥、家畜安全及農產物監測。5G技術可以促進物聯網設備的採用，從而實現這一目標。

5G能夠為農民提供更及時的數據來加以監控、追蹤和自動化他們的農業系統，來達到提高盈利能力、效率及安全性。在農業等高風險行業，這些產量和精細度的提高至關重要，特別是當氣候變化隨時一翻兩瞪眼的狀態下，必須更加注意提防。

但目前的技術還不夠先進，無法應對智慧農業所需的大量數據及速度。這是因為農村地區的網路在比例上仍大量缺乏。舉例而言，根據統計英國大約80％的農村地區並不包含在4G服務的範圍；在美國截至2015年，有超過一半以上的農村地區是沒有網路服務的。因此，在未來5G若能夠順利發展，農村地區相較於市區可能將會晚個4至5年才上線。

4. 零售業

使用行動裝置購物在全球非常受歡迎。由於4G / LTE技術，2018年有超過1億美國人在智慧手機上進行購物。試想一下，如果網路速度提高10倍，在手機購物體驗上會受到怎樣的影響？

此外，5G技術支援AR / VR應用，因此在零售業有機會在實體店面推出更多的VR／AR體驗，例如試穿、虛擬空間等等。依照消費者購物習慣，同樣功能也有可能在家裡體驗。預計到2020年，全球零售展示的AR／VR應用支出預計將達到約59億美元。

5. 金融服務

隨著金融機構越來越關注行動裝置的推廣，5G技術有望運用在單向及雙向的服務。

5G大量提高安全性和網路速度，能夠在手機上完成比現有任何流程都還要快速且安全的交易；跟使用者接洽的有可能是 AI 也有可能是遠端的銀行行員，皆可達成使用者不同的需求。此外，5G能夠允許可穿戴設備（如智慧手錶）與金融服務共享生物識別數據，以便立即準確地驗證用戶身份，除更安全外也更快速完成交易。

6. 媒體與娛樂事業

5G 將在多個層面上深刻影響媒體和娛樂，包括行動媒體及廣告、家庭網路和電視。它對於改善AR / VR等新互動技術體驗也至關重要。

由於 5G 的低延遲，網路的影片不太可能暫停或停止。在 5G 網路上，電影下載量將從平均7分鐘減少到僅6秒。在瀏覽社群媒體、遊戲、網路媒體音樂以及下載電影和節目時，5G 將為使用者節省每月平均23小時的加載時間。此外，5G 在未來AR / VR的應用上，能夠支援使用者與虛擬人物的互動。

根據 Ovum 進行的一項研究，未來十年，全球媒體產業將通過 5G 技術實現的新服務和應用能夠獲得驚人的765億美元收入。

7. 健康照護產業

5G可以通過多種方式改善全球醫療保健，同時提高醫療業的效率和收入。據估計，在醫療保健領域使用5G技術，將在2026年創造76億美元的收入機會。

醫療行業也能夠使用高速網路的特性，大大減少了讀取病患大量數據的時間，不論是個人資訊、臨床研究或是高分辨率的MRI和CT影像資訊。

5G同樣能夠使遠端監控設備（如可穿戴技術）在將患者健康數據即時發送給醫生的同時，也能夠透過感測器隨時了解患者目前正在什麼樣的空間下活動，來達到更全面和適應性的醫療或護理方法。

8. 運輸事業

從公車到計程車隊，隨著5G網路變得越來越普遍，5G技術能夠提高運輸系統的透明度和調配。

除現有運輸外，5G能增強車輛及車輛（V2V）通訊，這是改善並因應無人駕駛車輛在道路安全的關鍵要素。V2V通訊必須是即時的，因為毫秒之差可能是緊急煞車和致命碰撞之間的差異。實現這種高速互連需要車輛在彼此之間傳輸大量數據而沒有任何延遲。5G網路的低延遲能夠實現這一目標。

5G技術甚至能夠讓車輛與基礎設施來進行即時感測，利用車輛及基礎設施（V2I）通訊讓車輛自動針對號誌來自動停止前進或緩速前進，來達到改善交通流量、減少外部危險因素、增加車輛反應時間及提高公共交通效率。

9. AR/VR

擴增實境（AR）和虛擬實境（VR）的未來取決於更廣泛、更可靠、更一致性的5G網路。當然，前提是5G網路必須夠成熟，來達到降低開發成本的首要目標。

AR和VR需要處理大量數據。而5G的延遲減少了10倍，流量及容量提高了100倍，網路效率提高了100倍，意味著5G能夠解決這些問題。

10. 保險業

5G能夠幫助保險公司做出全面更有效、更有把握的決策，因為保險公司能夠獲得更準確的數據。

通過更有效的數據共享，人壽保險公司可以在提供報價時做出更準確的決策。 隨著可穿戴的5G連接醫療保健設備普及化，保險公司也許可以提供「積極強化」政策，消費者若維持一定程度的活動或健康，將能夠享有保費降低優惠。

隨著5G迎來自動駕駛和無人駕駛車輛的新時代，即時數據和報告可以在客戶意外發生後立即發送給汽車保險公司。這將能夠讓保險公司更有效地調查和解決案件處理方式。

11. 教育業

隨著5G 替AR / VR體驗鋪路，老師能夠將這些技術用於各種新的教育技術。例如，學生可以不用離開教室就直接在世界各地進行虛擬實地考察，從埃及金字塔到中國長城。

與傳統教育方法相比，AR / VR教育平台提供了許多好處，包括成本效益及降低風險。Next Galaxy Corp和尼克勞斯兒童醫院（Nicklaus Children’s Hospital）進行的一項研究發現，在接受VR培訓後，醫務人員記住了高達80％的課程教材，而傳統培訓課程只記住了20％。

12. 雲端運算

由於行動裝置的低吞吐量、高延遲和不一致的連接性，雲端運算的功能和特性方面經常被淡化。但5G網路可以提高影響力及靈活性。5G的高吞吐量及低延遲性將能夠解決現有問題，並將雲端運算提升到另一個層次。

13. 遊戲產業

在「訂閱串流媒體」的社會，Netflix和Spotify這類型的媒體非常受到使用者的歡迎，而5G的解決方案可以為遊戲業開闢一個全新的市場。

目前4G的延遲大約落在10毫秒左右，而5G能夠處理得更加快速，將延遲加速到1-2毫秒左右。快速的運算讓使用者獲得更好的遊戲體驗，讓品質提高也更符合成本效益。

大型科技公司已經開始加入遊戲即服務行列。微軟（Microsoft）的Project XCloud將Xbox遊戲傳輸到PC、遊戲機和行動裝置。與此同時，Google也剛發表了雲端串流遊戲Stadia，它允許用戶通過Chrome瀏覽器來玩遊戲，完全顛覆了現有的遊戲產業。

14. 房地產

由於AR／VR等技術會運用到5G技術，房地產行業可能受到影響。

以現有的技術來說，台灣的房仲業者已使用360度看屋的服務，讓欲購屋的買家在家就能先觀看有興趣的物件。而隨著5G的發展，AR／VR可能運用在展售中心或是房仲業者，讓消費者能夠直接在辦公室體驗走進物件的空間哩，就不用在初期就上上下下奔波於不同的物件，讓整體效益提高。

但值得被討論的是，這樣的方式必須要在新的物件上加設5G基地台，對於健康及成本考量來說，這樣的設置是否能夠達到平衡需要房地產業者另外評估。

15. 公共安全

5G網路能夠縮短接收訊息時間以及更廣泛的運用網路來增強公共安全的能力。

透過5G網路，救難隊將能夠透過即時影像、安全通訊或媒體共享快速在第一時間協助救難，不論是在時間上或是地點定位都能夠達到更進一步的水準。

此外，5G網路能夠透過身體監控、無人機、聊天室、社群媒體、文件共享及定位來達到公共安全社區內的訊息發布共享。另一方面也能夠透過物聯網技術使用指紋感測器，有助於識別罪犯或受害者。而在災後情況下，5G連接的無人機將能夠提供救援物資並協助尋找失踪人員，將會使公共安全更加地完善。

16. 供應鏈管理

在設備上安裝5G感測器，能夠針對相關者提供所有即時性的大量數據。這些數據可能包含了位置、溫度、濕度、壓力或其他訊息，這些訊息對於供應鏈來說都是至關重要的。

由於5G能夠延長電池壽命，因此裝設5G感測器將能夠使用很久。此外，也因為加入了感測器，能夠讓產品的良率提高。隨著5G技術引入更智能的供應鏈管理，除簡化物流流程並降低成本外，還有一定的機率會增加生產量。

17. 餐飲業

隨著5G的發展，餐飲業將能夠增加與消費者的互動並且降低原物料成本。

透過5G的物聯網設備，能夠改善追蹤食品及了解廚餘處理，讓原物料受到更精細的控管來降低成本。另一方面，消費者可利用更快速的網路在手機上完成訂單，而餐廳則利用廣泛的5G網路發出無人機來派送更多餐點到消費者手上。

此外，廚房員工可以使用5G連接的AR / VR體驗進行培訓，從而節省寶貴的庫存。上述這些5G應用將能夠有效地降低成本、提高生產效率並增強消費者體驗。

18. 旅遊業

有許多政府與旅遊業者及科技公司進行三方合作，或者旅遊業者自行研究及開發5G連接技術，打造「智慧旅遊」，提供遊客身歷其境並改善旅遊體驗。

例如，英格蘭西部聯合管理局已經為巴斯（Bath）和布里斯托（Bristol）的主要旅遊景點試驗AR / VR體驗，並提供了500萬英鎊的獎勵；由 BBC、Aardman動畫公司和布里斯托大學將致力於該項目的內容和技術開發。英格蘭西部市長蒂姆鮑爾斯（Tim Bowles）表示「想像一下，一個虛擬的羅馬士兵向你展示羅馬浴場周圍，並在你的手機上以前所未有的360度移動，這就是5G技術可以提供的，」

19. 軍事

通訊是軍事戰略的關鍵。通訊網路設備的即時數據收集和傳輸至關重要，5G技術可以最大化數據傳輸速度。

強化的通訊網路能夠最大限度的減少雜訊和延遲，這有助於防止戰區的傷亡。此外，也能夠透過5G技術更清楚地了解支出和資源；使用更精確的數據收集可幫助未來的軍事預算。

20. 廣告與行銷

5G能夠將展示廣告轉變為「沉浸式體驗」，將內容和受眾更緊密地結合起來。

根據英特爾（Intel）研究顯示，到2028年，行動顯示廣告預估將有178億美元的全球市場。5G能夠幫助企業克服他們目前在處理行動廣告活動時所面臨的所有限制。

5G能夠幫助行銷及廣告從平面的廣告轉移到行動圖像和影片；甚至在VR／AR中產生新的廣告格式。5G還可以通過眼球動態追踪和生物識別技術實時衡量廣告效果，獲得更精確的消費者分析並進行研究，藉以達到最精細的自家消費者受眾。

諗下呢d concept有咩概念股先

5G ETF
Pacer Benchmark Data & Infrastructure Real Estate SCTR ETF (SRVR)
There are significant real estate demands associated with the 5G rollout, enhancing the 5G ETF status of the Pacer Benchmark Data & Infrastructure Real Estate SCTR ETF (NYSEARCA:SRVR). Data and infrastructure real estate investment trusts (REITs) are pivotal pieces of the 5G puzzle and SRVR is the only fund explicitly dedicated to those REITs.

Defiance Next Gen Connectivity ETF (FIVG)
oldings in FIVG “are part of the following categories: core carrier grade networking equipment including cellular antennas and routers, mobile network operators, satellite-based communications, enhanced mobile broadband chips, new radio technology, wireless network test and optimization equipment, cloud computing equipment, software defined networking or network functions virtualization, fiber optic cables, or cell tower and/or data center real estate investment trust,” according to Defiance ETFs.

Global X Internet of Things ETF (SNSR)
The Internet of Things (IoT) is fertile ground for 5G, giving the Global X Internet of Things ETF (NASDAQ:SNSR) plenty of chops as a 5G ETF. Many IoT applications are enhance connectivity, making its intersection with 5G expected and practical.

First Trust Nasdaq Smartphone Index Fund (FONE)
For the time being, the First Trust Nasdaq Smartphone Index Fund (NASDAQ:FONE) is a smartphone fund, but its time as such is limited. On or around May 29, FONE will become a 5G ETF known as the First Trust Indxx NextG ETF and begin tracking the Indxx 5G & NextG Thematic Index.

大家可以研一研

高息債既Credit spread 擴大左，要小心！

最近睇返有咩股票係miss左

主要係用來開發電子設計自動化軟件/相關硬件電子設計公司電路設計。
主要提供俾半導體開發商，俾佢地用來設計chip
不過升得好急，今年升左4成到

新手一問
想買美股etf /reits 長線投資 但要收番30%稅
係咪唔係咁好？

30% 係股息税

上個禮拜仲諗緊有冇可能傾成
E家個態好消極,似乎兩國都黎真,諗緊清一半倉走

都係一個辦法

又要捱

XLNX

所以我一早走左，
支那反擊，但係沒用，全部都係糧食，最後係自己受苦

北京市粮油市场供应和价格波动应急调控预案

買越南股票etf有冇得諗？

VNM最近都係跌，不過跌得沒咁勁

特朗普警告中國：關稅戰倘繼續 企業會撤往越南

硬膠胸奴，reference史溫書本，睇番Q&A 介紹既書，有心機可以追番post，趨勢分析 Templates
圖表先睇長遠d既圖表，我個人先睇周線圖－＞日線圖

史溫個兩本書最重要既兩個concept,
資產價格走勢的階段分析，
價格強度（同大市比較）
我地假設資產價格從下跌開始，圖例：Alibaba,DIS,LM

第一階段：儲力既階段

我地假設資產價格從下跌開始，係儲力既階段，你會見到紫色線30周線，個斜度會從下斜轉向平坦， 股價有時會係30周線彈上彈落，通常成交係儲力階段都係好低，沒咩力

但當從第一階段轉向第二階段，你會見到30周線斜度從平坦轉為向上，
每一個新既低位都比之前既低位 高,(Higher Lower），大部情況會Higher Lower + Higher High，係BABA既case,2015年8月3 日到2016年8月8日到既走勢，你會見到新既低位高過之前既低位，加上30周線開始向上），之後2016年8月8日，BABA向上突破

咁紅色字，你可以睇成為第一階段轉向第二階段。

而且係e段時間，價格強度線開始轉為向上，即係股價outperform 大市

但我要強調，資產價格係第一階段，之後唔一定會去到第二階段，所以當你用基本分析睇完之後用圖表分析既時侯，主要留意位於係第一階段轉向第二階段既轉折點既股票。

第二階段:上升階段

上升階段唔洗睇，即係Higher high ,higher lower,股價係 30周線上面，仲要價格強度線向上走

第三階段：派貨期

就算又靚又大又堅挺既胸都會有下垂既一日，股票都係一樣，股票會有高速增長期既時侯，之後都會轉慢。而上面第一張既圖表，你會見到股價開始升得好慢，之後30周線會從上升既斜度轉為向平坦，而股價會環繞30周線彈出彈入，
而重點係通常第三階段，股價既價格強度線通常會轉弱，，所以如果分唔到第一定第三階段，可以睇堆價格強度線。

你係上面幅圖會見到，當30周線打平之後，30周線斜度平坦轉到下斜，而價格開始向下跌，Lower Low,Lower High
咁就即係等於第三階段轉到第四階段

但我都係要強調，資產價格係第三階段，之後唔一定會去到第四階段，可以一個業績期，唔知咩柒野出現，令到個股價從第三階段，跳番上第三階段，所以當你用基本分析睇完之後用圖表分析既時侯，主要留意位於係第三階段轉向第四階段既轉折點既股票。

第四階段 :下跌期
[/quote]
下跌期唔講，好易明

仲未出現靚位入貨

自己眼光太差,琴日個市回少少就學人做空A股,E家又美股又升返

走完貨又升

反彈成交不足
都係有機會向下洗

Service now

如果我有錢都會short A股同港股

俾我揀多次,死都唔SHORT
就算侵話關稅提前+封殺華為,A股一樣有機會倒升,癡線
心態E家要變,真係渣好股算,唔沽了

另外,雖然侵日撚日唔同態度,
但我認為美國個市場對佢呢種動作開始消化
除非下一步仲爆過3000億加稅好多,否則應該都係磨落去

小心半導體／半導體相關股票，如果trade war惡化既話，美國禁止半導體公司供應一半半導體，半導體有可能跌一成

所以XLNX都係唔入番lu
市場上仲有好多選擇

隻肉癲撚左 大市好似唔撚驚d負面野咁

Agree
大家要小心 我相信捱過左5-6月，好快就會有署光

大市好似不怕負面消息，係好事來

個問題冇平野入呢...

11% 換手率

唔係，你以結果論黎睇就緊係唔short，但如果依家係再落既話，咁你就short岩左，重點其實係你咩位開始short，要諗下已經跌左咁多short仲有幾多空間下跌？

成交太低
不過留意到好多股票做底
大家要睇多d

成交太低 好似short cover rally

股價高位 成交大過average2倍多
但股價唔陏
有咩意思

要睇圖，如果高開低收，就好似出貨

低位無成交代表咩

買賣兩閒

好在xlnx 前日走曬貨

半導體最近表現mama

希望S&P破橫行區,咁就可以加注落stock

Zs真係

飛得太快,上唔到車

不問價追啦，我覺得自己都唔夠貨

升幾耐好難講架，冇人有水晶球，何況就算財報出左 有晒數字 但點樣行都係估唔到

我係到諗業績前，走不走一部分好

過埋下星期先 睇下佢升成點再決定

請問你地通常用邊間買
牛牛 一通定IB

我用TD

咁你點入錢 用cheque or credit card

TT

好多股票做底部型態

請問咩係TT

電匯
Telegraphic transfer

用電報機匯款

多謝巴打
諗住每個月用6000買
定
應該儲多少少先一次過買

Tsla 就215

整緊renew BNO
但發現現時要用digital photo

唔俾我禁next

我都要伸請

點搵副錢

騰訊買入價

BNO持有人都可以幫你簽

美股同支那港股比

美股真係強好多，

好彩早左研究下美股入門

Cabot wealth
佢哋27% cash

個人覺得可以考慮加MSFT

我都係時候要轉錢去美國TD

IB用chats轉港紙
再係ib做fx轉做美金
一黎chats手續費係0
T/T大部份都要收around150-250每次
加上ib做fx做rates少左銀行賺你果一大部份
你計下就知差唔少

錯過咗前幾日的pull back 位 ($125)

美股選擇多好多

我覺得現時個位都ok
個市反覆，應該有機會分幾注入到

係時候，我都要開IB
但我差不多夠年紀，沒得10k USD開account

巴打有冇 strong hold ZS, 呢幾日教科書式突破

仲hold緊
我係caution bullish

好多突破左既 leadong stock 尋日都 hold 得好好

不過都要考慮大市，可能會走一部分

我冇10k usd本開acc

我200hkd放哂係港股到

可能會走一半 去IB開個acc

仲有香港好多鬼股... 買中謎網就gg

最重要去到美股，都不要買中概股

咁應該可以保平安

All in VTI啪啪啪

Sh中 睇埋下個星期先

巴打有幾多錢貨係zs到？

3k USD

[顛覆性科技] 基因分析龍頭Illumina

唔想笑人，但用多空既分析！現時ILMN係處於第三階段－派貨

30周線打平，而股價跌，成交量升
RS line 向下跌，反映持續跑輸大市
SCTR/RS Rating都低過90

要小心，就算覺得fundamental好，都要避一避

想問點睇stne

仲未走，轉買另一隻其
MSFT真心唔錯，就算係large cap都有十幾％升幅

Getting back to MSFT, total commercial cloud revenues rose 48% in Q2 to $9 billion

絲打，仲唔未走？

你唔識Oliver吉魯 波台著名假膠

下，又玩option？唔係話買返正股咩

真係唔識

ching認錯人睇真啲個名

條友識咩呀
一跌就話溝
問佢幾時溝又唔識
無貨問佢做咩唔買又話睇定d先
吹水就叻

strike price幾多同買幾時到期？

Stne bagholder揮手區
佢似企穩左25.
另最新一期顯示巴老沒走過任何貨

新手，睇左多空，多空基本上主要教投資者用30週ma，但之後上網再睇下其他資料發覺又有d人中意用10週同40週，其實大家係用邊條

其實沒分別
最重要係不要逢跌加注

多空有教你睇sector ranking
RS line

好唔該
另外想問下巴打進出場係跟多空定集百家之大成，同埋點評價alexander elder d書

最困難係賣出
我睇圖勝，同睇圖練習

hi

今次屎為真係要收皮

ERIC/NOK或成最大5G贏家？

我覺得係，不過半導體就應該要被洗

但不供應俾華為，可能益左其他手機電腦廠

胸奴巴打 有冇telegram?
我有些少問題想問你

問d咩？？

ERIC
同NOK pre-market 都升

股市冼倉中

Tsla玩撚完喇 哈哈哈

好chok

未睇多空 岩岩開始睇緊圖勝天下（台版）
樓主上面講嘅第一轉第二 係咪姐係等於咖啡杯個圖形？

另外想問下 我係咪應該睇多空先
感覺圖勝好復雜 睇好耐先明少少

睇多空先會好d

上面即係邊個？

就快出業績，可能要賣走一部分

持有SOXX

MSFT
PYPL不錯
守得幾好 可考慮

半導體之前中左XLNX
不敢炒

SOXX 我諗住長期持有，另外高位買左QCOM,TSM

我個人就跟走勢，不會考慮住
我估呢下半年，半導體都係表現差

‘資產價格走勢的階段分析，
價格強度（同大市比較）， 個一part

你指呢個？

係呀

第一轉第二
同時好似又發生型態

返深圳飲喜茶， call g

啱睇完樓主介紹Andreas clenow本書，其實樓主點評價呢本書

我覺得如果我跟佢咁做咪等於同買佢基金一樣，而且當入唔到場，散戶又未必好似佢地班專業人士識將資金投入到其他市場，而且平時要做唔少計算，實際操作好似對新手黎講有d困難
巴打有無話邊part會比較值得參考

講下姐 成個星期留在香港 近近地飛轉台灣散下心

可能200天線 同資金管理 ,rebalance 個到 都幾有用

ok

台灣大雨水浸 我都想去

可能日日睇戲

香港真係沒咩好玩

屌仲要多人 睇john wick 如果你有追頭2集 西餐 香港好撚貴 我冇錢食 食大家樂

John wick 同比卡超都想睇

其實我end game都未睇

我平時lunch都係大家樂 美心

可能要睇下多d分析

睇沉日既反應，呢2隻都反彈2%
睇來真係要一起研究

睇圖既話
ERIC不錯

去越南囉

太急
其實我都係岩岩知要清假，所以先要放！
不過越南都係我想去既地方，越南美女
可能下年一月搵機會去

AMZN現時個位好似幾好
好似呢個位買一股，
如果再低少少，之後price action 出下影線，可能都值得買返d

同巴神差唔多價好似係

上網搵到

無xlnx既

少到見唔到

咁前幾日跌乜9

啱開始圖勝(我睇台版笑傲股市)，想問下樓主第一章個一百張圖係咪一定要睇左先好繼續第二章

不是，一百幅圖 可以遲d先 /睇完成本書之後先睇

個市好似都係range bound,希望唔好range bound到明年大選

ERIC巴打推介

大佬打死，二佬頂上做大佬，當然睇好
我都想買，不過冇閒錢，可能等佢回一回就一半ERIC，一半V/MA，佛系買股算數

Nokia就....上去yahoo/stocktwits，個個都屌佢個印度CEO

得閒研究下

最近個市應該都沒咩大單邊走勢

下星期一係陣亡將士記念日

綠色 =
藍色 =

大家投票

高通俾人句反托拉斯法
琴晚跌10.8%

感謝樓主指點，叫我唔好接飛刀
最後都係無買到XLNX

唔好咁講
大家交流

其實跌個一下，我不知道美國會有制裁，但覺得要走

又係呢個法律

點睇

好似好多人睇好

似反彈

打消左呢個念頭，想改為季尾入SMH同SOXX

又話貿易戰

巴打通常係行定銀行買美股？

我用開TD
Cap screen係thinkorswim 個到cap既

仆街 又跌

睇來5月應該個大市都係負回報

zs

MA 同 V真係定海神針
好後悔因為想轉戶口而走人

科技股一股不留

果然係連燈

分分鐘黎個雙底先再反彈

又要諗下減下倉

要睇你本身多不多cash
如果over 50% Cash level
就可能太多了

我意思係太多cash
感覺上，好似個市已經消化左好多壞消息
High yield spread 都收窄返

升定跌？

中芯退市

so what

最近覺得原來自己有好多爆升股都miss左

硬巴有無研究迪士尼？之前100左右儲力爆之前入左幾注，依家好似企定左，追唔追好呢？

不加，不減

原因係市況仲係weak
DIS streaming service 沒研究過，可能要業績睇下d metric 先知

美市市寬好似越黎越窄，上一波轉晒馬去美國本土野或者低啤打，手揸dis, ulta, o。硬係對晶片股不安，搞到miss 左cloud爆既q1

Cloud 我會選擇NOW,AMZN,MSFT

最近consumer staples 不錯

大盤好似想落返200MA

轉左人present

如果月供美股用富途
會唔會蝕好多手續費？
想每個月買幾股巴群

我用TD
Per trade都係$4.95

岩岩睇左富途要8$

STNE 仲係橫行區，要坐到幾時

不考慮
係我就走人就算

長線都走？

富途有月供？
乜唔係每單$2 咩

走

我個人覺得買返大股
MSFT AMZN pypl
呢到其中一隻，已經可以賺到錢

可能要問下CS
TD我1年半前開，都係因為介面好用
現時，就可以用來走資
將錢book係美國

手動月供

我都怕
不過software 股 都hold到，可能睇多一陣

我用富途買vti ，around $2 一單倒

我E家有月供港股,都諗緊要唔要買VTI算

港股應該全走

問題係冇開美國既證券戶口
得個牛牛ac

咩原因

巴菲特加持

前2隻係因為
Cloud ，好多公司都要將IT轉去cloud，節省成本

開IB/TD/CS

我個人覺得美股將會大幅跑贏支港

巴打， ib 上面個client account 同 broker account 有咩分別？
我見client account minimum deposit 唔洗入$10000usd
請指教

你唔係broker, 梗係要client account啦

依！ 咁姐係ib 取消左 minimum deposit $10000 usd 個要求喎，之前聽講過開戶要最少$10000 usd

Broker account 係俾機構投資者/經紀用

普通人就用client account

新手一問
BRK.B 算唔算適合月供既股?

我個人prefer ETF

高息債市 息差又擴大
中期國債7-10年既破1年新高
美國國債最近outperform美股

呢個人主要講現時仲未似大頂，因為advance decline volume未有向下跌既走勢

最近真係難睇，可能大家一半cash,一半股票（加trailing stop loss/stop loss)

巴群都唔可以長期outperform index
所以我覺得月供ETF 會較好

再投，睇好定睇淡

綠色 =
藍色 =

巴打點部暑ZS earnings?

我星期二會決定走一前，定係照hold

應該似M字

double top 見頂？

我個人怕既係，呢個係終極震倉，之後爆上！
但又破個市真見頂！ 現時就咁睇市場既走勢同現象都係 比較confusing
例如：個別版塊，software, cyber security, consumer staple 既表現都算守得好。

但我對港股同A股睇到好淡!現時美國開始想阻止支那去美國上市，或者搵機會罰鳩d 支那公司!加上美國曾經試過加人地關稅到100％

香港同支那股市,我覺得真係要清倉！或者趁反彈，大注put

見到Tesla d post,又幾年前討論到現在！
當我見到d人話咩Tesla 科技強，5年內升到＄4000美元，又話market timing唔重要！ 令我覺得要鳩up下

我想強調基本面同技術面（市場時機)同樣重要
2013年

2019年

如果當時2013年，買入Tesla正股，或者Tesla 2014年1月 50既Call

我當$45買入，$169賣出，已經賺左3.75倍

但係現時既走勢，都知道跌到仆街，難睇到暈！
起碼輸30％

只要學習下簡單既圖表分析，睇下個中期既走勢，根本現時就可以避免中伏

圖表／技術分析唔係萬能！但係圖表走勢／技術分析就好似一個feedback loop去證明你既睇法係現時為止岩定係錯！

基本面分析，對產業，市場既理解都同樣重要！希望係呢到可以同唔同既巴打交流下！始終一個人沒可能睇得哂／明白所有產業

其實我想表達既係 不要因為故事/好似好有prospect 而不理圖表走勢入市

講開圖
我有想知stne 既圖其實係派緊貨？收緊貨？橫行？炒完？

炒完
似派

樓主點睇nvda?

半導體要避一避

現時中美玩科技戰

原來bitcoin 已經返到去8k USD

有0.1個

有投資者（唔知係機構投資者／私人投資者) 買左1.7 M USD既debit put spread

港股彈都彈唔起，中線未跌完

不過現時熊夾可以好大
不過條友幾用
1.7 million UsD 買

只要有3%反彈 個倉已經輸25-30%左右

所以佢咪用Put Spread，講真，呢啲位追沽好過博彈，275又勉強守到，284就更加無望，彈都唔會高過284

曾經有一段時間，在金融危機之後的幾年裡，FDIC將報告一家或多家小型和非小型銀行的失敗，因為他們的負債超過了他們的資產，他們被納稅人補貼的大型同行接管資金短缺。雖然這個每週一次的活動，也被稱為“FDIC Failure Friday”已經從美國消失，但目前它已在中國隆重亮相。

中國金融監管機構週五表示，該國的銀行和保險監管機構以及中央銀行將控制這家陷入困境的小型內蒙古寶山銀行，因為它帶來了嚴重的信貸風險。中國人民銀行（PBOC）和中國銀行業和保險監督管理委員會（CBIRC）在其網站上表示，監管機構對寶商的控制將持續一周，從周五開始。

聲明說，中國建設銀行（CCB）將受託負責處理工業城市包頭的小型貸款機構的業務。

國家當局的這種收購極為罕見，並且在監管機構和金融分析師擔心壞賬再次激增的情況下發生............企業違約記錄速度創歷史新高，今年前四個月國內債券違約金額達到392億元，是2018年同期的3.4倍............隨著中國經濟放緩和巨額債務到期，農村地區和小城市的小型銀行健康狀況不斷惡化。

華泰證券（Huatai Securities）分析師Shujin Chen表示，“中國中央政府接管銀行是一種罕見的舉措。”

穆迪的分析師Yulia Wan告訴華爾街日報，監管機構可能決定接管寶商以限制對內蒙古企業的任何影響。 “此舉旨在降低對當地經濟構成衝擊的風險，”並表示，自20世紀90年代中國銀行開始在股票市場上市以來，寶商收購似乎是國家當局首次取得對銀行的控制權。 。在過去，當銀行面臨壓力時，地方當局會將當地國有企業和投資者的資金匯集在一起，或者在另一個銀行階段進行收購。

正如路透社補充的那樣，這一極為罕見的收購 - 近三十年來的第一次收購 - 正值中國人民銀行積極放寬金融標準並降低小型銀行的準備金率以避免這種結果，並凸顯了一些較小區域的長期鬥爭中國的貸方，資產質量惡化，資本緩沖不足，內部控制和公司治理不善

寶山銀行（Baoshang Bank）在其主要股東明天控股（Tomorrow Holdings）成為政府打擊金融集團系統性風險的目標後成為突出的。據“華爾街日報”報導，該銀行還與金融家肖建華有聯繫。根據香港警方及其公司的聲明，肖先生於2017年初離開香港並越過邊境進入中國大陸，此後他一直沒有收到任何通知。

當年晚些時候，寶商“意外”報導了資金短缺。中國評級機構大公國際信用評級公司隨後將其對寶商的展望修改為負面，質疑該貸款人償還借款的能力。他們是對的。

可以理解的是，人們擔心寶勝收購“會在經濟放緩的情況下增加國家金融體系的脆弱性”。原因是：如果一家銀行倒閉，一切都會失敗。還有多久，存款人慢跑，奔跑或衝刺到他們自己的銀行，無論他們在那裡存款多少，在這個過程中，可怕的銀行開始發生多米諾骨牌的事件，最終使中國的40萬億美元銀行系統崩潰（相比之下，美國的銀行業務）系統約為20萬億美元）。

根據銀行上次提交的文件，寶山一直被描述為“小型”銀行，截至2016年底寶山的未償還貸款總額為1565億元（226.8億美元），較2014年底增長65％。在其網站上的資產和負債。然而，絕對奇怪的是，截至2016年12月，該銀行的“官方”不良貸款率僅為1.68％。這本身就不足以強制收購，並表明不僅是該銀行的實際壞賬率遠高於此，但中國繼續長期代表其不良貸款的真實狀態以避免銀行擠兌。

寶商最後一次披露財務數據是在2017年第三季度。那麼它擁有5760億元資產和543億元人民幣負債，淨利潤32億元。根據2017年的數據，諮詢公司Gavekal Dragonomics的分析師龍辰估計，寶山當時在全國排名第50位。

當然，為了避免其他規模較小，資本化程度較低的銀行出現恐慌性銀行，CBIRC表示銀行個人儲蓄賬戶的本金和利息將得到充分保障，寶商銀行的業務運營不會受到收購的影響。

收購銀行是幾十年來的第一次，並且是在中國打擊系統性金融風險的過程中發生的，在2018年2月導致收購前卷企業和集團安邦保險，後者在2015 - 2016年取得了眉毛 - 加大對海外房地產的投資，包括紐約華爾道夫酒店。 Anbang的董事長吳曉輝在被判欺詐和濫用權力後於當年晚些時候被判處18年徒刑。據判處他的法庭稱，吳表示悔恨，但他也表示懷疑他違反了任何法律。從那時起他就沒有公開聲明。

現在的問題是，銀行投資者，近30年來第一次看到中國銀行能夠倒閉（並被國家接管），是否會以悠閒的步伐，或者不是那麼悠閒地慢跑，他們自己的當地銀行以冷靜，冷靜和收集的方式提取存款......或者不那麼冷靜，冷靜和收集。如果是這樣，美國和中國之間的貿易將在不久的將來有明顯的贏家。

同意，用spread 比較好
計返，個市要係到期日內跌到去25000，佢就賺3倍

275穿咗，下站已經258，所以覺得值博

盤前入左少少zs，賭大盤升同財報

8股 真係好少喎

Zs走定sh?

我可能走一半
今日/明天早上

幾時出業績

30-May-2019, After Market Central Standard Time

一陣再加,有個底先,
留意吓新聞再決定

但總數唔會多,我諗最多50

有個底 其實好重要

雞仔注 輸左 cut loss ，沒問題
中左大升，追買壓力小左

AMD 一有新聞就大升

呢個位入aman 算唔算靚？

AMD?定另一隻

AMD 較volatile ，要入既話，要分注 同預止損

sorry 自我想講amzn

我覺得要睇你本身個倉既現金水平？
如果太多貨既話，其實最好唔好加
特別個市現時好似想向下調整多

最後走左幾多zs

應該來緊會走
但我見到PLAN 呢隻又係cloud 升咁多，又想hold多陣

我如果有profit 會賣一半, 唔使賺盡既...
大把機會買番

走左一張，

走哂TW

利申: 無ZS

一開波就跌2舊

暫時有差唔多80%現金

明天after market 先公佈

我今日4點前，決定
一係今日4點走／一係明天早上走

呢個位OK
1800大位

cash > 60－70%

嗚... 今晚穿唔穿到25000

我覺得可以睇下隻amzn msft PayPal
呢2隻cloud 王 好似係機會

Msft consolidating
可以分段試入

可以加返大型股
V, MA , Pypl
Msft 呢d 真心可以加一注

你現金多，可以慢慢入

收到謝巴打

穿埋

跌到hihi

有無人睇緊 CME? 無位入...

如果現金得番20%係咪算過低？
而家係港股60%，美股+債20%，現金20%
月供緊2隻港股+每月買SOXX,QQQ各1股
長遠係咪應該降低港股比重？

現金係少左d 我覺得個市近期2個月 未必會上，可能只會牛皮 或者下跌

不過你有bond 又唔同

長遠計 應該清港股倉

CME 出micro futures
睇好

我都知港股冇咩前途，愈黎愈多大陸股，不過一時間講要清港股倉我仲未接受到
個人覺得港股未去到全無投資價值既，個人覺得仲有可以買既銀行股+地產股+公用股
不過有d非核心持股睇下會唔會有位賣之前有兩隻分析過覺得買入價可以接受，點知而家都係蝕錢

息差inverted (其實銀行都係會賺到息差,不過賺少左）
內保外貸 仆街支那人走數風險大增

支那愈來愈多corporate bond default 反映支那經濟轉差，信貸組合既質素有機會轉差
仲有支那與美帝既geopolitical

明白，因為初學股票時教要分散投資係唔同板塊，eg:銀行/金融，地產，公用。不過而家睇多左美股續漸將錢擺係半導體/科技，債就留意緊各ETD

半導體最近轉差
得隻AMD好一點

Bond 我不太識 ETD 其實係債定優先股

半導體/科技我都係每個月買SOXX,QQQ，同埋等買V/MA
ETD 係債，所以ETD 派息免30%稅，清償次序係公司債後但係優先股前

琴晚71$入左少少zs

點玩

ZS beat est?

Beat, after hours 都要跌

唔跌點入貨

駛唔駛跌咁多

所以業績期真係吹脹，其實好睇sentiment
業績beat，仲要raise guidance 都要盤後跌3.5％

可能買返上去呢唔係烈口跌10%已經還神

我覺得有機會 諗住開市小注試下

你又岩

最近個市好似risk off
要小心d
之前多現金水平既巴絲，就爽！

現金左好耐
悶左成個月

入現金去TD 買brokered CD

現在70% Cash + bond

前排比個市fake咗入市,5月輸少當贏

ZS 又跌多咗

好在前日走曬 宜家等下再入

算啦，唔係裂口跌就廢事理佢

根本業績期等同賭大細

+/-20%, 比比皆是

而陰跌好難搞

24xxx

OKTA升好多
好過業績預期喎

小試入CME先

係咪咁勁升返轉頭

點解會有連登仔負評
認真，我覺得70％cash + bond都無可厚非
現時好似成個市都開始炒衰退 同傾唔成

67.4 入左少量zs 隻野護城河夠業績靚 無理由升唔起

Zero trust concept in cyber security

The Intermediate-Term Downtrend | Cabot Weekly Review

Will Trump’s Tweets Push Stocks Over Bearish Cliff?

近排有啲咩睇好的watch list？
見油價跌咁多，遲下跌定咗有啲想入，睇未來商品價格進入大牛市

判斷商品進入大牛市，主要係建基於週期，依家越睇越似行緊2000年週期，暫時位處於2001年

似行下降軌

任何資產價格牛市前都要打個大底

點解睇好商品？

睇好watchlist
最近沒咩點睇

代筆？

唔係，真係trump trump寫既，不過中文translate

無英文？

我英文差
所以睇中文算

我睇到AMD爆升，又唔知咩news

跌跌

科技股特價

不知道幾時見底

真係M

而家陰跌

市況比第一季逆轉咗，都係偏弱多

PINS

有無巴打夠膽入 卡夫
高位跌左七成

本身都係一間有穩定業務& cash 嘅公司

納指目標價 7080

Momentum style 不會買呢d

等佢換左ceo 1兩個月黎再睇

發覺納dee期穿左7k

期同現貨差咁多嘅

我覺得佢d 政綱做到89成

開波升200幾

琴日都高開啦

感覺個C唔同

升一千點

科技股都係妹下妹下

點睇crm業績

好耐沒見到你入來
最近Aerospace/Defense 既版塊慢慢上，好鬼勁
LMT, HEI

我覺得業績應該會beat到，不過市場既反應可能會係向下洗倉

嘩 300點

通常呢d係short cover rally

摩根士丹利近日警告稱，其周期指標已經從「擴張」翻轉到了「衰退」，投資者應當為未來12個月里可能出現的市場震蕩做好準備。

摩根士丹利（Morgan Stanley）近日警告稱，投資者應當為未來12個月里可能出現的市場震蕩做好準備。

該行表示，其周期指標已經從「擴張」翻轉到了「衰退」，而從過去歷史來看，該信號出現后往往就是股市和其它資產走弱的開始，並且衰退的可能也在上升。

摩根士丹利認為，投資者們應當避險，用安全的債券或者現金來代替美股。

「美國經濟數據雖然高於均值，但在惡化中。我們的周期指標已經轉變，從2007年來第一次從『擴張』轉向了『衰退』。」

該指標包括了經濟和金融市場數據，包括了債券收益率曲線的表現、消費者信心以及債務問題等。

當然，就報告來看，投資者還有足夠的時間能做好準備。

上一次該指標顯現出「衰退」信號的時候，還是2006年11月，當時美股還在高漲，金融危機爆發距離當時還有一段時間。

在這種情況下，摩根士丹利的分析師們認為，投資者不應冒險。在股市仍在高位，而貿易爭端繼續的情況下投資者們應當減持風險資產。

HEI

5舊

反彈都勁過人，呢邊彈都唔彈吓

呢個sector 有部份中型股都炒上
LLL KTOS

^_^

大家可以睇
Sector ranking 第2個column 沒得做sorting

AMD breakout from cup with handle base

要俾錢，但我沒用
本身用IBD

SNAP 似唔似做緊㘣底爆上？

似，但係我覺得呢隻野太妖 同Tesla一樣咁妖
個人會覺得避開好d

睇緊 Mark Minervini 本書，未有 earning 的確唔好買住⋯

最近應該都係會低波幅既走勢

跟左硬巴個post好耐，巴打點睇sbux

反彈低波，睇來都係慢慢磨上去

你之前入左既話，應該賺錢

早幾星期入賺到少少，上星期差點震走
巴打策略係咪set好止蝕由佢發展？

冇記錯應該係推高止賺位

雖然SP500繼續升，但VIX冇繼續跌

係 推高止賺位

不過如果你想趁高走 一部分 sell into strength 其實都得

因為推止賺，有機會give back some profit

又升…

希望係真轉勢

有冇人睇CYBR?

有

好似不停上，沒做底/回

不要亂put

MSFT PYPL 可以考慮下

一日升返哂 依d乜撚野市黎

早兩日回左下, 不過好快彈番

呢隻好似係privilege account protection 真心不知道做咩，之前paper trade 炒過一轉

ZS 我反而明係做咩 所以之前用真錢入
Still holding

真係低位彈咗多過一千點

IBD未轉燈
但部分股票已經破頂
炒股不炒市既格局

大市都係弱，反彈都係慢慢磨上去

所以真係要好小心

揀d個市跌，但期間無跌既股

係 但都要好小心

有部分人吹美股係大頂，我反而覺得個sentiment 太一面倒 我淡

有時候，可能contrarian 會好d

依啲位置真係要小心行事，輕倉上陣進可攻退可守

BYND

100$ 舊肉貴撚到

CRM 企到160區間頂 有望挑戰167

BYND既流通股數 得54.2M 其實算係幾thin既股票

我個人就不了

揸緊gpn visa shop 冇搞到咁多野同研究

只係日日睇下收盤價就算，財表一份都冇睇過........

星期一全部貨trigger 左 stop order 清晒倉先大反彈....
又要追入番.....

唔驚左一巴右一巴？

我現在通常係 先走一半 如果再跌，之後再走一半
Remain 4分1
如果反彈，就起碼仲有貨

大家可以買返本書
一本書教你成為交易高手

真心幾好

本書叫咩名？

ko 睇番原來幾日前可以買少少
破頂唔錯

唔好追 冇力升 破咗好多次頂

大家都令，但美國個邊得錢唔多，只好買visa

最痛心係錯過左加注shop

隻野之前跌到pk 破頂力又冇咩

Sorry 原來係書名來
自膠

呢隻我又係miss左

主要講咩？

我set 左trigger 就走一半, 再跌trigger多次就走晒..
結果上星期同星期一trigger 左兩次清晒...

唔緊要，搵另一隻股票

著重心態，交易既一d 技巧

呢幾日升得太急啦,唔通一路扯旗扯到大選

我都想

大家如果新手，可以試下玩下large cap stock /ETF
流通性大，容易賣出

好彩頂得住之前個跌浪 ZS V MA MSFT 已經倒賺返

3大持股
pypl, msft, v齊齊破頂

想搵野買下

愛股 DHR NEE

仲有咩股買得過？

我睇好PYPL

不過就來破須

weekend wallstreet +133

又係唔使回？

有無人渣Roku?

個大市呢個星期既反彈 成交量都係低 ！
大家小心

有股票既，就定立一個位止賺/止損位

仲要記得 睇淡 不做淡

我自己個人係好友，但真心怕會睇錯

立了一個止賺位

但係 weekly 好靚

呢個年頭成交量睇下好了

呢個人既分析幾客觀！半個鍾一定要睇哂佢

Have Your Shopping List in Order | Cabot Weekly Review

IWM 仲係200天線下面
美國國債outperform美股
高息債息差收窄
10年減2年仲未inverted

睇唔明，只能夠順勢操作！～
多現金，小注跟勢買上

大家覺得呢個係真轉勢（轉升）定係假反彈，向下跌？

睇哂 好有用

破頂先再買，但轉身要快。

IBD話confirmed uptrend信唔信得過

我半信半疑

所以覺得一半現金 一半股票先

可惜有時trump trump 收市一個tweet 已經裂口低開，轉身都快唔到

巴打星期日都好早起身

如果破頂，有d似牛三的味道

我其實仲係床到，不過用手機上連登

希望係慢牛

一日三百點
一個月都3萬點
好難慢

我成功申請減佣金

現時股票交易$4.95 usd per trade
Options $0.125 per contract

如果之後本金大 可能會轉options commission

TD係咪冇期貨？

*First Trade

TD 有
我個人沒開到

有冇邊間有SPIC?

你問下TD CS
以我所知，你既户口都係飛去美國

唔理著，依家準備行sogo

沒出去，明天準備轉錢去美國

財經趨勢財經
貿易戰生變 吳明德：港最大風險是走資
吳明德認為，特朗普「看通共產黨的手法」，不容低估。（受訪者提供）
吳明德認為，特朗普「看通共產黨的手法」，不容低估。（受訪者提供）
梁珍報道
2019年05月07日

中美貿易談判出現變數，對於特朗普突然升級關稅戰的真實原因，專家有不同解讀。香港資深銀行家、浸會大學客席教授吳明德接受本報專訪時分析，特朗普看穿共產黨的手法，用對待北韓金正恩的手法再次應對中共，對外可強化美國主場，對內可利美國經濟，可謂雙贏之計。

至於夾在中美之間的香港，他認為，短期最大風險是走資，擔憂中資為搶港元而「套匯」，令香港外匯儲備進一步降低，長遠而言衝擊聯繫匯率制度，對香港經濟不利。

貿戰非兩敗俱傷美國經濟走強
縱橫銀行業30多年的吳明德，曾擔任美國銀行及中國建設銀行（亞洲）前高級副總裁。對於特朗普「突加關稅」，他分析第一是因為面臨重新談判，所以態度強勢，第二，特朗普在推特上講，「美國巨大的經濟效益部份是來自有關稅款，所以決定加碼」，也就是說美國收了十個月的關稅，實踐證明美國經濟不弱，推翻了以前中共一直聲稱「兩敗俱傷」的言論。

「別人說特朗普太瘋癲，特朗普說你看不穿。」吳明德認為，特朗普「看通共產黨的手法」，今次是用和以前對付北韓領袖金正恩的相同手法，即在談判前都可以「拂袖而去」。

他認為特朗普此招有兩大好處，第一，在談判中表明「美國做主場」，第二，即使再和中方談判，但照舊加稅。因為即使中共承諾要開放市場，依然是一句空話：「一開放市場，給美國人進來，（中共）權貴經濟變成市場經濟的話，變成所有中共權貴沒有利益」，而且中共只有黨政開放，報禁開放，才能實現真正的開放，但中共也做不到這一點。

大陸熱錢離港或衝擊聯繫匯率
至於香港面臨怎樣的風險？他認為貿易戰全面開打後，美國不賣高科技給中國，中國更加要攬住香港，變成半封鎖狀態。

他引述統計數據稱，到大陸投資的外資，平均四成是香港資金，兩成是台灣資金。美國加關稅以來，過去10個月外資有能力的都從大陸搬廠，包括富士康董事長郭台銘。

「香港有很多郭台銘」，吳明德稱，香港有很多中小企業，大都要在海外設多一個廠，變成至少兩個地方運作，「未來貿易談判破裂的話，香港企業會進一步逃離中國。因為賺不到錢的話，只能走。」

另外一個風險，則是香港資金逃離潮。吳明德說，香港銀行體系總結餘由中美貿易戰開始由過千億，跌至550億水平，這也令人質疑香港資金池是否充足，銀根是否鬆動。他最擔心，一旦貿易戰形勢惡劣的話，中共會透過中資在香港的銀行，「用人民幣套現港幣走。將香港資金掏空」，其惡果是令香港出現加息，資產價格大幅度下跌，並進一步衝擊聯繫匯率制度，對香港經濟不利。

吳明德教授大爆中共實質可用外匯儲備只有3000億美元，中美貿易戰 ...

要美國passport先得？

不用

詳情明天問TD la

本書有講槍權 自由既權利
The right to bear arm

如果香港人有得揸槍 就唔L洗理大台班膠人

⼃

直接

如果有trump幕僚出書會買
呢本好似冇乜野睇

你諗下美國點建國，中間又經歷過南北戰爭，再望下香港

人地d 國父文又得武又得
香港果d 淨係識得叫人入錢

可唔可以比條建制成員，政府子女名單去各國領事館。。

現在先來做，

咪係

遲做好過無做啦

大家小心

劇本已經寫好，制裁，港元變廢紙

恆生指數大跌

焦土戰大家一齊仆街

我就悲觀d 除非係另一單64
侵侵唔會太多做野

不一定制裁

慢慢陰跌都夠

PYPL

入左XLNX, 希望未來2年5G有淡好食

pypl 冇得輸

Alteryx好癲 80個陣想入但冇入到

ZS好彩跌到60幾果陣加左

而家買pypl 個位靚唔靚？

賣走曬

睇下呢個

呢d問題不要再問

心情不好

明白知道點做

Pypl 呢間fin tech 成日見 外國好興

但想問下前景係點？長遠可以發展成點樣既科技？

呢幾日買齊貨等運到

道指張圖

記得set一個位 你覺得自己睇錯左既位 做止損

主要係炒Venomo

扯到

再扯上去個勢唔同哂

等陣FB出左BLOCKCHAIN咪食晒佢market

有可能

今次香港亼被美國制裁，將會好大件事

大家最近要減少消費 轉美元出去離岸戶口

好快會港爆

有香港股票要儘走 想辦法移民

開左TD AC
移民冇辦法

去台灣？ 比較易

資產移民唔算難,可以睇定總統大選係咪真係俾韓上台
我睇最好情況係蔡,其次係賴,如果係韓上台,唔洗移了

仲有郭台銘

呢個都係中共既人

續定BNO

我上星期速遞左去英國

岩，屌要的起心肝搞

拉學生既 是解放軍，是支那武警

看不到

都係敦文貴channel

中概股要小心
金融戰

大家有共識行動，請幫手推下，share出去

613行動部署

盾牌

美股個市沉日上影線

從零開始買美國ETF?

胸巴幫手答下
一齊教人走資

好，我儘答

我返工中

可能有機會下跌少少

諗緊好冇將錢由IB轉去CS/TD

可能係第二，第三個選頊

seeking alpha好多個股資訊,幾有用

東亞：內地經濟開始轉差 部分客戶無法償還貸款

香港股票應該仆街

有好多收錢內容

部分股票既走勢算幾好

seeking alpha個網好似比較亂，唔係好知由邊睇起好

我通常係睇一睇
但不會信十足

主要玩大型股

Encourage action

半導體又大洗

G20 傾唔掂

下一步美國🇺🇸要對中概股 同wall street 行動

個女記者好正

最近真係沒心情睇市況，只係又睇自己持有既ZS 表現
真倉都係只有ZS Call同正股

我預期28／6 之前個走勢都係牛皮，paper trade 做左部份credit spread (call credit spread)/ 同做左一d put diagonal spread

順便同大家講，我覺得G20係沒野可以傾得成

當前危險委員會（英文：Committee on the Present Danger），是美國的一個外交政策組織。2019年3月25日，該組織在美國華盛頓重新啟動，以應對中國對美國國家利益的威脅，並進行相關政策和思想的研究。

目錄
1 歷史沿革
1.1 第一次CPD（20世紀50年代）
1.2 第二次CPD（1970年代）
1.3 第三次CPD（2004年）
1.4 第四次CPD（2019年）
2 成員
3 參考文獻
歷史沿革
當前危險委員會是美國外交政策的利益集團，很大程度上屬於一個秘密組織，在美國建國的歷史上，一共組建和發起過四次。

第一次CPD（20世紀50年代）
發起於1950年，主要應對蘇聯國家的侵略陰謀。

第二次CPD（1970年代）
發起於1976年，宣佈該組織的第二次更新世代，宣佈雷根政府的若干名官員也參與其中。

第三次CPD（2004年）
發起於2004年，為應對全球反恐戰爭而集結。

第四次CPD（2019年）
發起於2019年，為應對中國共產黨以及其控制的中國對美國和全球的全方位滲透和破壞而發起。

參考文獻
[1]The Committee on the Present Danger: China
[2]美保守派人士成立應對中國威脅的委員會
[3]數十位美專家學者啟動委員會 警示中共威脅
[4]應對中共威脅 美國再啟「當前威脅委員會」
[5]The Present Danger of Our Time is Communist China

大家睇完呢個video,我開始明白共匪今次真係死緊

激怒了 巨人

WASHINGTON, June 13 (Reuters) - U.S. Senator Marco Rubio has written to the CEO of global index provider MSCI Inc seeking information on why the company has included certain Chinese stocks in its widely tracked emerging market index, his office said on Thursday.

The letter forms part of a broader push by Rubio and other Washington lawmakers to crack down on Chinese companies operating in the U.S. equities markets amid a broader trade war with China. U.S. investors are exposed to Chinese companies if they are listed in the United States or included in major benchmarks.

“We can no longer allow China’s authoritarian government to reap the rewards of American and international capital markets while Chinese companies avoid financial disclosure and basic transparency, and place U.S. investors and pensioners at risk,” Rubio told MSCI’s chairman and chief executive, Henry Fernandez, in the letter dated June 12.

A spokeswoman for MSCI did not immediately respond to a request for comment.

ADVERTISEMENT

In 2017 MSCI said it would for the first time include stocks listed in Shanghai and Shenzhen in its global emerging market benchmark, a move that will ultimately bring billions of global investment dollars into the mainland Chinese stock markets. In February, the company said it would quadruple Chinese’ firms weighting in the index and add some mid-cap stocks.

Rubio, a Republican, raised concerns that the move could expose U.S. investors to companies with poor corporate governance and a track record of fraud. He also questioned the decision at a time when the United States is fighting China over trade policies he said are designed to undermine the U.S. economy and hurt workers.

“What MSCI is doing is allowing the Chinese Communist Party controlled market ... to access a critical source of capital and clothe itself in a facade of legitimacy.”

MSCI conducted a multiyear consultation with global investors during which the index firm secured many key changes to the Chinese market before deciding to include mainland shares. Many investors said the move was long overdue because China was dramatically underweighted in the emerging market benchmark relative to the country’s share of the global economy. (Reporting by Michelle Price in Washington Editing by Matthew Lewis)

TD原來搞掂左個AC
PC版好複雜,要慢慢摸

Think or swim ?
YouTube 好多教學
可以用simulation account 試下

yes，第一次用

我自己都有好多function 未用過

現時持有 visa paypal zu msft m記
諗緊有咩加

TSLA

嗚呀

市場太多錢

年輕人應反問自己…

真心幾跨

佢上左有冇一個月 個陣開市入都係50幾... 個幾月3倍

因為佢流通股數太少，好容易炒起

嘩屌 做咩急插

Fed係咪黎緊又傾息

聽日出結果

個市又食左春藥

睇起上來 好似沽出信號 Climax Run

IB申請PAPER trade account 通常隔幾耐先approve?
兩日都未有消息.

可能要問下CS

各位手足近排點

反cup 贏返少少

SP500 仲有1%又破頂

升係升，但唔多樂觀

zs都覺得自己入得太少 得10%倉位

打仗啦 打仗啦

link?

睇起上來 好似沽出信號 Climax Run

呢2隻股票都好似sell signal - climax run

伊朗

more？

侵侵指示部份攻擊 但後來唔知咩事取消咗

咪伊朗打咗美國隻無人機落嚟，自己上bloomberg睇

HSY大家點睇睇圖就好靚仔

要等整固

就咁睇大市
同各種表現，我真心睇唔明

美股升
美國國債升
黃金升
日元升
高息債升

我本身覺得大市都仲係上升走勢，不過資產表現既correlation 變到正比
感覺有d奇怪，可能我後生沒見過(或者沒咩點睇research)

都係keep住自己既持倉

睇checklist 又唔似有好多bear market signal
[url]
[/url]

依家入注msft 入唔入的過呢

剛剛突破左一個底部型態
一係等pullback，一係分段
，

Amzn 反而未突破

最近國防航空工業股比較強
例如LMT HEI NOC

HEI 完全搵唔到位入

點睇slack

我個人就會傾向等pullback
不過如果巴打既倉好大，咁可以極小注分段

留意返好多股都升得好快，有sell signal

或者沒sell signal,但都升得好快，例如 HEI

紅色 cup with handle, 橙色 整固區
如果係HEI呢種走勢，我揀等佢回返少少(pullback)，先諗一注
HEI呢種走勢，其實比較似係休息下（向上突破升左25％，之後通常休息一下都算正常）

我會等多幾個星期先

收到 我要慢慢學下野先。 謝謝bro!

轉左另一個人

[url]http://李怡：最重要的時機是6月28日之前，7.1已經過了最重要的時機。[/url]

我覺得可以直入，首先佢直接上市唔駛集資應該係對業務好有信心
第二，佢增長得幾勁，淨係做企業客可以咁高增長好難

利申38蚊有貨

其實有咩優勢？

微軟之前想收購佢都俾佢拒絕
呢啲公司淨係搏佢俾人收購都夠

Digital Wallet Companies Can Bank the Unbanked, While Traditional Banks Cannot
June 5, 2019|by Max Friedrich, ARK Analyst|Digital
Mentioned Companies: AAPL, PYPL, sq
Tags: digital wallet, fintech
When was the last time you received physical mail from your bank urging you to sign up for a new credit card? Probably not too long ago.

In 2018, Wells Fargo spent almost $1.6 billion on advertising and promotion, postage, stationery and supplies, or roughly $6001 per new checking account. Retail banks pay between $350 and $1500 to acquire new customers, or $925 on average, as prior ARK research has illustrated. In stark contrast, Square, the company behind one of the most popular Digital Wallets in the U.S., the Cash App, acquired new users for fewer than $20 in 2018.2

ARK believes that cost declines are a primary force behind technologically-enabled disruption. The same holds true in consumer banking: customer acquisition costs are a critical variable in determining the profitability of checking accounts.

Low customer acquisition costs should enable Digital Wallet companies to capture more lifetime value per account than retail banks garner today, increasing the present value of all future profits generated from each customer. Additionally, Digital Wallets should be able to offer checking-account like banking products to customers with low account balances and shorter lifecycles whom traditional banks cannot accept without incurring losses.

US adults maintain their checking accounts on average for 16 years with a balance of $10,545. According to ARK research, a retail bank that pays $925 to acquire a checking account customer can expect to earn back that $925 plus $559 in additional lifetime value, as shown on the left chart below. Offering a checking account based on the same terms, a Digital Wallet company would enjoy almost triple the customer lifetime value, or $1,464 net of customer acquisition fees.3 As also shown, a checking account becomes unprofitable as customer acquisition costs approach $1500, the high end of retail bank customer acquisition costs.

he positive impact of low customer acquisition costs (CAC) on customer life time value (CLV) becomes clear with shorter term customer relationships. Two forces apparently are shortening the average life of a bank customer: competition and loyalty, or lack thereof. Competition is fierce with many actors – from Fintech startups like Wealthfront and SoFi to more established companies like Goldman Sachs – offering competitive deposit products today. Retail banks have lost their monopoly on deposits and must fight for every incremental dollar. Moreover, the next generation of bank customers may not be as loyal as their parents to slow-moving banking institutions because they have grown up on smartphones and expect financial matters to be solved on-the-go and instantly.

At $925 in average CACs, a checking account customer at a traditional bank typically turns profitable after eight years, as shown in the chart below. A Digital Wallet company, however, can serve customers profitably from year one. At year eight, the value of a Digital Wallet customer can approach $900.

A customer’s account balance also has a significant impact on profitability. At initial account balances below $6,600, deposit accounts at traditional banks typically are unprofitable even with a 16-year life, as shown below. Important to note, this CLV analysis applies only to deposits, and does not consider the cross-selling of more profitable products such as credit cards and other loans. Nevertheless, Digital Wallets can serve customers profitably with initial account balances of only $145, without cross-selling.

The ability to offer low-balance deposits profitably grants Digital Wallets access to a massive market: the 20 million people in the US who still are unbanked. To put this number into perspective, Citibank has 20 million customer accounts in the US today. With Citibank as a guide, Digital Wallets could generate tens of billion dollars in market cap by offering basic checking account services profitably to the unbanked.

The average annual income of an unbanked household is $18,203, suggesting that the household’s account balance is unlikely to be above $1000 and that retail banks will not court them. They would be profitable, however, for Digital Wallet providers. As shown in the chart above, the CLV of a customer starting an account with $1,000 would be $120 over a 16-year relationship. In contrast, a traditional bank would net a negative $784.

Digital Wallets could bank the unbanked, whereas it appears that traditional retail banks cannot.

At least one Digital Wallet company already has targeted the unbanked opportunity. Reports started to surface in 2018 that Square’s Cash App was especially popular among low-income consumers in cities like Atlanta where unbanked rates are high. Jack Dorsey, Square’s CEO, has said that “people are using [the Cash App] as their primary banking account, and in some case it’s their only bank account.” Our research supports this observation. Comparing the FDIC’s unbanked rates and Google Search Trends for Square’s Cash App, the geographic overlap is striking, as shown below. The Cash App dominates in the southern states where the rates of the unbanked are highest.

ARK Invest Digital Wallet Companies Trends

The overlap between the Cash App and the unbanked probably has its roots in a feature called Direct Deposits which Square introduced in 2018. Direct Deposits lets Cash App users generate routing and account numbers, like those for normal checking accounts, that they can pass on to their employers to facilitate the deposit of their paychecks directly into Cash App. Users then can spend their paychecks from their Cash App balances with Cash App’s own debit cards anywhere Visa is accepted. They also can connect their debit cards to Apple Pay, all without traditional bank accounts.

Enabled by low customer acquisition costs, Digital Wallets should be able to serve the unbanked. With 15 million monthly active users Square’s (SQ) Cash App already is leading the way in serving the financially underserved, while PayPal’s (PYPL) Venmo counts over 40 million annual active users and Apple (AAPL) is expanding its Digital Wallet, the Apple Wallet.

腸完上面篇文我覺得FB個Libracoin真係好有potential.........

直接挑戰美元，危險

抄佢牌，line

Credit spread and stock market

沒膽我估應該係model來

真心好正

冇圖

把握機會阿巴打

沉日既事，睇到就算
真人似台灣豆花妹

大家可以研一研

小心A股 同中概股

最近醫療科研設備/服務既sector 表現轉好
ILMN
IQV破頂

[顛覆性科技] 基因分析龍頭Illumina

其實格巴分析的確不錯

只不過交易 操盤技術 同心理差一點

Twitter

巴打 簡單講下結論者係點樣？thx

CLOUD係必買
經濟倒退唔通退到唔上網咩

都係要upload data 去cloud

大概係話 現時既走勢 股票同高息債沒divergence
不太似係一個大頂

股票同高息債 2者有咩關係架？

今晚美股開市入5股MSFT

風險胃納
如果高息債一浪低過一浪
股市就上升，咁好有可能股市開始見頂

因為當d人要走錢，就會呢2個高風險資產一起走

自己手頭上hold個兩隻，今日都跌

ZM 今晚大插

咁唔可以只係d人係高息債抽走d錢入股市架？因為可以
覺得黎緊減息，股市更加值搏？

msft想入 但愈升愈有

而家pull back都無…

沒話沒可能，不過通常credit spread 擴大，係risk off既signal

昨日中小型股回得幾多

而家股市係risk off?

不是
人地個 video 就係講未有divergence

咁係risk on？

Cloud 股 急回

機會黎啦

應該qqq 補完烈口再上

跌多少少就入MSFT
另外V,MA都有回

連登仔真係唔知陳雲咩料？

其實國師既point 係幾好 ，睇國際政治好通透

理論家，學者，有政府工作經驗，比大家睇得太遠

依兩年股市變政治市，所以都成日參考佢的意見

但太多人因人而廢言

就算講人，佢論學術水平，出版書籍（城邦論），工作經驗（民政署，專欄，大學教授），都唔明有乜好屌。

Disney已經爆咗一輪

請教收息股有咩推介？
類似RDS-A / B 利率6%或以上

可能要問03年畢業生巴打

今晚似會彈一彈

RDSB 係咪唔洗股息稅？

佢有心水？
黃金好似回吐了，GOLD同一眾金股全跌

同其他美股一樣，三成股息稅或利潤

佢了解收息既工具

最近d leading stock 開始急回
有點不祥預感

尋晚股債金 都跌
好不安

FMCG類（PG,UL,KO) 做咩跌咁多

呢d ADR 唔係睇公司註冊地黎hold tax?
之前睇過個表英國公司唔洗稅

所以小弟控制注碼之餘，仲要分段入咗黃金ETF再收息，盡量補貼時間成本，換轉以前一嘢轟落5號仔或者388啦。
小喇叭，又要多謝鄰國周圍辣火頭啦~諗起都扯火~

咦？咁HSBC ADR只要買咗收息就唔使扣30%稅？效果等同在香港買5號仔，好和味喎~

係…不過想再盡d
借英鎊買英國HSBC

咁英資ADR收股息唔使扣稅，將股票賣出脫手係咪一樣唔使扣稅？

英國先係hsbc大本營
ADR係American Depositary Receipt
英，美，港都唔洗**稅股息稅
賣股咪同普通買賣一樣
唔關係買hsbc定其他股事

我想put 下中資銀行股
星期六去hsbc 開返户口

NEO 股票跌了6%

咪撚睇佢條痴線佬喇

其實佢睇得更高更遠，最多只係多FF
但大方向佢絕對沒錯

有Apps 可以望望

TSLA 真係對格sir 來講，係一個教訓！
如果佢組合肯轉多少少錢買BYND/ILMN
應該唔洗輸咁多錢，仲可能有賺

Ark Invest

格SIR睇5年
而家先半年

XLNX...

岩
格sir話而家仲係短炒期

如果TSLA肯將space X分拆出嚟上Nasdaq，相信會係美股大新聞。

算啦，大家淨係留意啲細微位，直斥其非唔鐘意，反而溫文儒雅、衣著得體做仆街野就大把人讚。

Agree 智慧大師睇得好通透

今晚睇時間 會買DIS

優質股，我都想入

Same 不過我account 未到錢

搏cup and handle?

SpaceX 同tesla 無關

逃犯條例已經恢復二讀！！

個市場可能覺得佢未來streaming既生意會有增長，成件事好似唔同左
當大型增長股睇

唔睇下雜種傾成點先？

都得！其實我都預左會沒野傾，even 反"台“
但唔知個市場反應，可能星期一招早pre-market入市

聽朝有陳雲live評論G20

DIS

但聽日G20
遲一日再決定穩陣啲？

今次保衛香港憲法 呢個slogan
其實好有力，國際容易支持，而且沒位可以入到你

陳雲：香港國際關係的啟蒙教育。逃犯條例修訂已經實際上取消了，不要再用「反送中」之類做標語，免得外國人說反對運動已經成功咗啦，你們來做什麼呢？
要講的，是「保衛香港憲法」，將基本法的憲法地位講給大眾及國際知道，政治宣傳這回事，講得多就成事實。（其實根本就是事實！）
向領事館請願，向國際報紙登意見廣告，是「敦促國際社會保護香港獨立司法管轄權」或簡單說「保護香港自治」、「保護香港法治」，而不是「反送中」。「反送中」已經out咗，因為已經成功爭取。你唔係失憶嘛？大佬。至於永久取消，政治上是無這回事的，政府可以隨時提交立法會再審議的。
講「憲法」、講「自治」，多向國際宣傳，香港就變成實然的主權國家，知道中共是侵略香港的constituton（憲法）和autonomy（自治）。明未？
唔好話陳雲激，美國眾議院主席及發言人佩羅西（Nancy Pelosi） 在公開支持香港人的聲明說，香港人在捍衛主權（defend their sovereignty），佩羅西夠激未？人地講香港有主權ga。你醒目，就識得跟啦。佩羅西是美國國會主席來的，做了一世人議員，近八十歲，她的判斷，你估有假？
唔好因為陳雲教你，你就抗拒唔學。我有權威教你ga，我曾經有港府處長級的官階，而且是德國大學博士、大學教授。我現在無收你錢，也無收公立大學的薪酬。我賠本的。賠本賠到我好窮，我有mut新意念提出來，下一秒就變成泛民左膠的籌款項目，我一個仙都無得收，而且被他們反過來說我痴線。

其實紅字真係講得好岩，現時係要向呢個方向走！
特別，中共經濟轉差，國際支持(美國國會開始立 人權法作為weapon），要將個行動轉去更高層次！

只要能夠保護香港憲法，有實際既主權，根本獨唔獨立，其實係沒任何分別！

但好多連登仔，香港人唔撚明！ 要識得玩政治曖味同大勢達到目的！

太多香港人沒呢種sense 同智慧

你地岩，星期一先決定追唔追

而且香港有憲法（基本法），又係國際城市，西方又將資金（權力）放係香港，依家只需要將本憲法加強就已經做到效果。

呢期啲港獨撚又蒲哂頭。港獨班友將已有嘅憲法推倒重來咁on9的論述都有人支持，認真諗下，唔係有「基本法」，我地已經收咗皮。

SPIDERMAN真係好睇
MARVEL真心識拍片

迪士尼因為MARVEL，佢嘅市值係5年間升咗一倍有多，優質股來。佢財報都靚，係香港迪士尼長期蝕錢

個市都冇特別，今晚早啲訓，聽朝睇G20

柒咗自膠，space x應該係狂人同alpha持有，如果買nasdaq ETF應該等同買埋space x

nee amt咩事係咁跌？

沒錯 大師巴 心水清
加上美國國會人權法

冇啦啦臨尾又爆升

In this week's video, Mike Cintolo, Chief Analyst of Cabot Growth Investor and Cabot Top Ten Trader, sees a still-healthy (though not robust) overall market, but some bifurcation among growth stocks -- some names that have had huge runs are flashing some yellow lights, while many "fresher" names are acting peppy. Mike reviews all his indicators and some of his favorite setups as we head into the second half of 2019.

業績/營收指引下調

羅素指數換馬
所以沉日成交量極大

扯高個價

Do Facts Align With Bearish Outlook For Stocks And Economy?

-Yield Curve 10y-2y did not reverted
- Financial condition index
- Credit Spread of High Yield Bond

最近睇緊facebook libra currency 個單case
有沒巴打有了解？

The plan for Libra involves taking customer deposits, investing them in government bonds, holding traditional currencies in reserves and offering cross-border services and transacting in the new coin will require engagement with central banks, financial regulators and enforcement authorities around the globe.

The Facebook subsidiary formed to handle Libra transactions, called Calibra, has applied for money-transfer licenses in the United States and registered with the U.S. Financial Crimes and Enforcement Network (FinCEN) as a money services business, a spokesman said.

天秤座的計劃包括接受客戶存款，將其投資於政府債券，持有儲備中的傳統貨幣以及提供跨境服務，並且需要與新的中央銀行，金融監管機構和執法機構進行交易。

為了處理Libra交易而成立的Facebook子公司名為Calibra，已在美國申請轉賬許可，並在美國金融犯罪和執法網絡（FinCEN）註冊為貨幣服務業務，發言人說。

如果成功,Facebook可能會有增長空間

how would this work in practice Selena
so this is a massive effort and the goal

here is that it will be just like the US dollar but used globally as so-called Libra this currency is going to be a stable coin which means that

it is supported by government backed securities the point here is that it's not going to be so volatile like Bitcoin s[orange]o it can be used for every day and transaction so the point is you're not only going to use it on Facebook to send money to friends or e-commerce in the app but also you can use it outside of the Facebook ecosystem around the globe so you can use it to buy a cup of coffee or something outside

in the real world a big question here though is whether or not Facebook has the trust of the people to be able to execute on something like
this after a string of data scandals

do you want Facebook to be managing your money and your transactions as well but Facebook says that they've created this
partnership nonprofit organization to oversee this and that there are many stakeholders with a similar partnership

here so listen to how David Marcos explains this we went to the blockchain route because we will have by the time we launched a hundred different global organizations that will participate in a
governance of this new network and currency 27 organizations right now and so we needed we needed a way to decentralize governance because no one company should control a network that
basically is a protocol for value on the Internet

so Selina so as you can hear more about how I just want to ask you
about the regulators are responding to
this it doesn't seem like they're they're too optimistic what are their
main concerns there's already been a firestorm of angry lawmakers their main concern here is that it's Facebook trying to use its dominance in one industry and use its have to become dominant in another industry and the main concern from regulators is that
digital currencies can promote theft or money money laundering some lawmakers have asked Facebook to stop development of this until they have a better handle on how they can control and regulate this

專心睇 spx 就夠

係 canslim 都話 睇大市指數就得

最近格爾巴打好耐沒上水 其實disruptive technology 同canslim 既 N 係同一個元素來

唔怪知得，唔記得季度月尾

呢個計劃係直接挑戰美元作為全球儲存、清算貨幣的作用，雖然網絡金融係出路，但我覺得FB踩過界。

你望下之前日元的歐元下場，如果FB真係推，我地可以係有生之年見FB被拆骨/消失。

痴線 唔帶bra

G20 走勢 美股應該創造高
港股會有一個反彈 港股最後逃生門

現時支那既走資 外商出逖 已經無可避免
之後金融戰 制裁中資銀行/強制msci減少 A股比例（令人民幣仆街）既牌仲未出

今次共匪已經觸犯怒左 巨人

大家要小心

玩埋呢水都暫時拉網走人
跟手放小小錢入去美國銀行account到先

我唔要正皮 我剩係要大家聽日行出嚟！

我開不到Citibank
開返垃圾HSBC算
將部分錢轉去TD 買存款證

你講美國戶口?

HSBC/渣打都OK
快轉

HSBC 我既身家太少 應該開唔到離岸

TD我個個户口係離岸

智慧大師巴打，希望你係到多d留言討論

不嬲都有留言，不過間唔中改名

完咗G20，中美冷戰框架應該定好咗。關稅應該唔會再大幅加，不過就會間唔中開辟細戰場，好似「華為」事件、中資行涉嫌幫伊朗洗錢等等

港股真係食埋呢個牛浪就好走。 慢慢轉緊去買QQQ

有冇watchlist? 想開始做返啲資產配置

港股只要避開啲中美冷戰股份（例如你望下人民日報屌邊啲商家佬走資，個啲就安全），再加上聯儲局又放風想放水谷資產泡沫、中國資金又要避冷戰入來香港，來緊幾年港股都會升

沒咩

個人覺得買返大型股，好似易賺錢d

Facebook Releases Whitepaper for Highly Anticipated Cryptocurrency
Follow Yassine on Twitter @yassineARK

It’s finally here. After months of anticipation, the white paper for Facebook’s highly anticipated cryptocurrency was released this week.

Officially coined “Libra”, Facebook’s cryptocurrency is set to launch in 2020. It will be backed by a basket of currencies and government bonds and is the centerpiece in Facebook’s broader mission “to enable a simple global currency and financial infrastructure that empowers billions of people.”

Libra will be built on the Libra Blockchain, which will use a BFT consensus approach and will be structured as a single data structure, rather than a chain of blocks, that records the history of transactions and states over time. It will begin as a permissioned blockchain and transition into a permissionless blockchain within 5 years.

Operation and policy decision making will be governed by members of the Libra Association, which currently consists of 27 Founding Members who serve as validator nodes. These nodes also are responsible for securing the network and validating transactions.

It appears clear that Facebook is making an aggressive attempt to implicate itself into the financial services world. Along with the release of the white paper, Facebook announced the launch of a separate subsidiary, Calibra, which willaim to provide financial services on top of the Libra network. Calibra will start out as the primary digital wallet for the Libra cryptocurrency and will be available in both Messenger and WhatsApp, in addition to being a standalone app.

So what does this mean for Bitcoin? And how does this compare?

Before the creation of Bitcoin, the optionality of a non-government backed money remained limited. Bitcoin, and the proliferation of private/public key cryptography, has opened the playing field for a global battle of monetary systems from both sovereign and non-sovereign entities. Facebook building out its own cryptocurrency may be a compelling indication of this new and growing market for private, non-governmental money forms.

As was first brought up by Erik Voorhees, however, we believe Libra is not a “pure cryptocurrency” albeit labeled one. Its very nature lacks guarantees of borderlessness, unseizability, and censorship-resistance that pure cryptocurrencies provide.

Libra coin could end up being the largest Bitcoin onramp to date. If Facebook allows users to export private keys outside of its closed ecosystem, it opens the door for individuals to experiment with public and private key cryptography. By being an effective on-ramp into the digital asset ecosystem, pure cryptocurrencies like Bitcoin may end up benefiting as people begin to understand what distinguishes pure cryptocurrencies from Libra.

[url]
[/url]

姐係NOW, AMZN個啲？重諗住試下頭2隻

港股我諗住買下太古B收息

佢選擇係2020年推都幾有趣，撞正總統大選，想趁美國打緊小規模內戰時偷雞。而從個規模來講，如果成功Libra就會變咗全世界通用貨幣，而FB就係管理呢個貨幣的組織（姐係國家），咁個權力就會太大，美國冇理由唔會阻止，最起碼都會削佢權力、公司規模。

FB網絡建國

直入，唔諗太多了
買張遠期期權

係

veev之前有climax run呢個sell signal

我都冇咩錢，citibank 個美國戶口我係親身去美國開

巴打之前係美國讀書／工作？

WE WILL NOT HAVE A TRADE DEAL WITH CHINA: ROBERT SPALDING

Zooming In with Simone Gao

Hundreds of Chinese companies that pose threats to national security and violate human rights have entered the U.S. capitol market. Will the U.S. pass legislature to stop that? The Trump administration is asking for structural changes in US-China trade relations, will the Communist Party agree to it? And most important of all, will the U.S. have a trade deal with China in the end?

Right before the Trump Xi summit, Zooming In host interviewed General Robert Spalding (@robert_spalding). He has served in senior positions of strategy and diplomacy within the Defense and State Departments for more than 26 years. He has also spent years in China and learned the Chinese language. Simone asked him what’s really at stake in the U.S. China trade war.

咁我都預有幾年玩下。我預玩多三年左右就淨番d收息股算

所以我覺得參眾兩院會做野，夾死佢地
要夾死共產黨係兩黨共識 ，睇返初選佢地講咩就知

大師兄近排點 揸緊咩股

ZS
NEO

之前買左2隻 股 中左2下大跌 全清

隻XLNX?

XLNX NVTA

XLNX爬爬下都上返黎

半導體股沽壓都出哂來

個市沒咩力

唔夠買盤，大戶睇來都審慎

睇到好多巴打衝左入去立會

希望佢地平安

睇來今晚個市都係破唔到頂

沒心情睇市

個股其實無咩力

Zs仲值唔值得hold? 定今年已經升太多需要多啲時間調整

我覺得呢隻股唔好諗住成日出入，好易買唔番

巴打點睇高息科技股ETF，例如HYLD？

高息科技股係咪IBM個類

應該係唔同概念，一般科技股係高增長少派息，我講緊係yield高嘅ETF，但佢哋hold嘅係goog同tsla一類唔派息的科技股ETF

你再諗清楚ETF原理係乜，ETF係基金的一種，基金要有錢派息就要佢持有的資產派息。

望過下，呢隻係主動型ETF，由基金經理管。其中資產包括高息債券，比QQQ有好處就係穩定少少，但增長就冇咁勁咁

sor又自膠
但ETF派息高定低係咪一定跟買嘅公司派息高低？可唔可以係股價升而派息多？

你再諗清楚交易所買賣基金（ETF）嘅原理，理論上你向佢買幾多單位，佢就會相應持有幾多資產，股價升係影響佢基金單位價值。只有所持有資產派息先會令基金單位有現金，基金先會有錢派息。

想問IB 申請會唔會問你拎收入/資產証明？

最近沒咩心情睇市

要叫後生提防白色恐怖
要保護自己

共產黨好快玩完

利伸 德國工人黨支持者

應該不用

正解

睇DIS好準下

why追?

入左少少SOXX@USD 195，應該要博破頂後增持?

啲沽盤出緊來

等到花兒也謝了
道指從萬八飆到近二萬七，好多好嘢都貴到無倫

只能順勢 小心

邊度可以睇到呢啲數據？

最重要肯走 止損 將錢轉去另一個項目

純粹肉眼睇，昨日高開啲半導體股回肚哂升幅咁濟，咁姐係沽多過買

道理係明，但總係一重注就磨爛蓆用睇長線做藉口
所以不斷diversify自己嘅錢同資產，稀釋到除咗衍生工具，基本上咩都買勻

我通常set hard stop 算

如果用IB 可以用hidden stop

長線來講 我覺得用ETF 股債混合 同期權cover call 收息

但要個本大d

我而家每個月 儲10000
一半買etf eg vti voo spy
一半自己去玩dis aptiv twlo 點睇？

我覺得要揀股 其實已經有風險

你只玩etf?

如果用股票同債券etf玩長線，dual momentum方法好唔好？有冇研究過

210放咗TSLA

個本最低入場費要幾大？
窮人一個心血少經唔起大風浪

超長線債就要小心，而美國企業債問題都有啲嚴重。債券本身屬於保本資產，後生嘅就不如買股票做增值好過，反正後生可以承受高風險，大把時間比你追

我都係窮人

期權做SC無想象中咁易做，一開波儲股先

你prefer 100%股票？我有10%買左ETD

Agree

熊市驚咪買短期美國債劵，牛市就梗係all in股票

仆街 港共應該要特赫 被補人士

好靜

特赦同撤回係最低消費
根本舐共就有損正常智力
沽貨套現叫惡意沽空
樓價跌又唔俾提，都痴撚線，咁我出價一蚊一平方佢係咪肯賣先

不可以起訴

我覺得美國好似想對付支那金融股
同民主及人權法案

係就好了

隻work

係坐耐d 唔差的

信念

我想依家入，琴晚short put 86蚊近價接唔到貨

早兩日好想入多D, 但無晒錢
同場都想入MDB 又係跌到殘

又話星期一就入？

三指破頂,華爾街齊賀侵仔國慶

道指快破頂

SOX繼續跌

訓著左

方向正確，係要討論憲法問題

半導體真心有點難炒

me新手台股+美股
台股識玩電子股就好好玩 但日日追新聞真係幾係野
美股未入市 諗住睇能源ETF同追大市型ETF

台股沒玩過
沒開IB

美股我覺得入大市型ETF

同部分sector etf

美股我係開FT

上星期經已入左

半導體係政治市風眼入邊，點會唔難炒

今晚有冇市？

冇

佢地美國獨立日都有出video 講美股
Vibrant New Leaders | Cabot Weekly Review

In this week's video, Mike Cintolo, Chief Analyst of Cabot Top Ten Trader and Cabot Growth Investor, gives his pre-BBQ view of the environment for the market and individual stocks. As usual, Mike reviews key indexes, sectors and some new leaders that are looking vibrant during the latest push higher.

今日係美國獨立日

God Bless American

就來爆post,又要準備開post

In God we trust

呢隻最近破左頂，始終基因分析係一個大產業 (ark invest有research講基因分析同醫療技術）
CRSIP

我沒工具同沒心機做back test
但我個人覺得dual momentum 可能係一個好既策略

就快1001 大家想係新post 貼咩有用既資料

Tesla Tesla Tesla
Tesla 相關既資料

呢個去格sir post 可能仲好

IPO宣傳高招

ARKG
呢個sector 帶頭

依間公司出既都同innovation 有關，我有機會睇得明既得ARKG(可能係我大學讀biochem)，巴打有冇興趣買?

我買左隻NEO

ARK d 組合同speech真係令人好有憧憬.
自己手中長揸DIS, MSFT, Reits, 同d女人股, 唔知應該幾時入ARK d etf

女人股？
Ulta Lulu???

係呀, 硬巴一野就中

另外想問依度巴打點睇軟銀?

有冇人同我一樣買LMT

有食巴打買開biotech...
小弟近排入咗隻IOVA

All time high

美國首要的是decouple 中美經濟的聯繫
將中概股從美國delist

今日好似係轉勢日

轉弱

future指數向下？

未睇到

留名

轉勢日升，後市升的機會就好大，直到下個轉勢日

一樣玩國防. LMT就all time high. 隻RTN就無起息.
利伸:長期有睇, 但係無吉士落注

講起DIS,早輪八卦睇黎緊有咩電影出。
我發現好多具話題性既都有佢份

乜都high 轉過頭玩可樂算

吹好有好多點, 可以J下史上十大賣座電影, J下disney+, J下低beta
相反諗下有咩原因可以下行, 始終DIS product唔係生活必須品. recession應該入貨定轉碼

11月肯定又吹disney+

Amzn RS rating 80
MSFT RS rating 92
MSFT最近都跑贏

不過amzn cup base
MSFT 就身左上去 可能要等pullback

咩apps可以睇評分

明報文章】本周二，美帝駐港總領事唐偉康出席了多場公開活動，但最重要的一場，是一個午餐會的發言。由於會場開始之前，有關活動的發言需要off record，即不能錄音及引述，殊為可惜，因為有幾個重要的信息，值得重視。為了尊重主辦單位及有關人士，筆者唯有盡可能在既有範圍內，以最近青年比較流行的連登式「發夢」文體，以及個人理解的方式演繹之。

筆者最近發了一個夢。在夢裏，有一個懂得說英語，又身形胖胖的唐人，在一個演講堂說話。在夢境之中，這位胖子說，很多謝在外面舉牌示威反美的人們。但我在夢裏又聽到，胖子說維持在《中英聯合聲明》及《基本法》下的「高度自治」（autonomy），是這個城市最重要的事情。胖子提到，過去兩年，這個城市的自由受到好大的壓力，所以美帝無可避免會在這座城市的事務上，聲音變得更加堅定（assertive）。他又說到，在《逃犯條例》可見，政治與經濟是分不開的，因為法律與政治形塑這座城市的管治，而管治最後又形塑經濟。

在夢裏，胖子寄語將來，只要城市的政府及領袖，珍視這座城市的本地身分及特殊性，未來會更加繁榮，因為城市的未來，需要國際社會及商界支持。所以，胖子寄望未來這座城市政府，與美帝溝通，原因是這城市需要與美帝，繼續其經濟及文化的聯繫。還有，胖子在夢裏又說，這座城市需要多與市民溝通，只要這座城市的政府及領袖，願意與市民、商界以及美帝溝通，前途將會更美好及繁榮。胖子還說，沒有一個外部勢力在搞什麼顏色革命，因為這城是中國的一部分，其未來繫於中國。最後，夢裏的胖子說，對這座城市最有利的，就是維持現狀（status quo）及其獨特性。

美對港底線高度自治 未來更主動發聲

筆者發夢到這裏，赫然夢醒，遺留了一身冷汗。所謂「夢裏不知身是客」，醒後要回憶夢境，往往有所偏差，而且胖子說話速度頗快，筆者理解力稍有不及，未必百分百準確記下所有夢境。當然，夢中事，未必真，但解夢的專家也提過，有時夢境往往是反映平日發生的人和事。假如夢境是真的話，美帝其實發放了幾個重要的信息。

其一，筆者認為，美帝對港的底線思維，就是高度自治。即是，香港有沒有繼續維持在中英聯合聲明及基本法下的高度自治，是美帝所重視。而且，更重要的是，美帝等覺得，香港有需要維持與中國之不同（Hong Kong remains very different from China）。這個說法，並不新鮮，是美英雙帝以至西方國家對港的政策主流看法。

筆者認為，美帝對港的底線思維，就是高度自治。即是，香港有沒有繼續維持在中英聯合聲明及基本法下的高度自治，是美帝所重視。而且，更重要的是，美帝等覺得，香港有需要維持與中國之不同（Hong Kong remains very different from China）。這個說法，並不新鮮，是美英雙帝以至西方國家對港的政策主流看法。

Key point-美國既底線

獨立不可行 但美國要香港維持高度自治

巴打有subscribe 到?要成USD 150......

沒！因為我本身有IBD
每個月USD $28.85
入面既news同埋stock lists